有無人有乾癬/牛皮癬嘅問題？

我近呢兩三年內有乾癬呢個問題，睇過好幾位西醫，好過少少又勁過。最近google見到「青黛膏 」有助治療/減輕病情；我有喺網上搵過有關青黛膏在港出售嘅資料，但原來喺香港好似無咩商店有
所以想問各位巴絲打有無人知道邊度有青黛膏買？
射射

有咗十幾年，食住藥好少有皮膚問題。
始終牛皮癬源於免疫系統問題，外用藥我覺得只係令你無咁痕。

牛皮癬人會唔會怕流汗？

樓主咩部位有事

無，只喺呢個問題真係令人好沮喪
知道從內而外治療，但我想從外觀改善先

手手腳腳，最近背部多咗，同生殖器官都有啲

有打開針
3萬一枝

有曬燈

3萬蚊一枝，我呢啲窮L唔會捨得畀

曬燈 有無改善？

馬鞍山盧偉浩
好貴 但應該幫到你斷尾

射射，我搵下佢資料先

清到八九成 但唔照兩個月又出返

咁我想問喺邊度照？咩價錢？

十五年以上牛皮癬患者留名
有時真係死左佢好過 唔洗受苦

外國JJ 我知史泰祖診所有
但佢唔係你話想照就俾
要幫你評估過有一定嚴重性先考慮
巴打可以去睇睇佢問吓先

我最嚴重個位係頭皮，搞到個頭成日落雪

食緊“甲胺疊寧” 好左d
每月百零蚊

我個朋友都好勁 用緊隻cream 可以消到炎又保濕 tg josh787 , 大家研究下

i know that feel, brother

Thanks

我個頭都有，有咗一隻 西醫生開嘅藥膏，已好返好多
你可以試下用：Silkron，但有類固醇。我早晚搽一次，一星期已好返，但會復發如果你唔介口

Thanks
我都試下先

唔留tg，喺度討論，因希望有呢個病嘅巴絲都可喺度搵到資料/交流
btw, thanks

可以試下一隻叫 Renew 既cream . 一般市面既cream都只有保濕而無消毒殺菌功效

呢隻有保濕+天然殺菌劑 好多朋友有主婦手用完都改善左好多

我俾佢呃過 同美客公司拆帳分佣 見左20秒 望都無望就100蚊 仲要無效

加埋美容呃既錢 3000蚊賣單

一停咗西醫啲藥膏就爆得仲勁
而家轉中醫

其實最有效唔關醫生事，係自己去戒口，其實最主要係啲死人味精，因為辣同煎炸都避到，味精真係除非唔出街食

有類固醇就應該唔可以係街買到啦
我而家都有藥膏搽緊，但我凈係搽夜晚，因為朝早搽完出街個頭會好油
同埋我都有戒口，再加埋而家係外國生活左一排，已經好左唔少
另外想問下大家戒口係戒緊d咩？我係戒緊牛，雞，魚生，蛋，奶，辣野同重口味野

射射

嘩

牛皮癣十年都黎緊了，能夠搵到方法根治依個病既人，一定要拎諾貝爾 (如果有的話）

本身自己好鬼鍾意食辣，早前試下食返辣，屌佢老味，即刻爆到仆街 自此即刻唔食辣

類固醇 長用好麻煩嫁 因為佢直接入到細胞 同細胞入面受體結合改變DNA既轉錄 而控制造咩或唔做咩產身 長期用會令皮膚細胞變弱 皮膚變薄

隻藥膏我都係喺藥房配返到出嚟，所以你可以喺藥房搵搵
我牛少食，主要戎辣同海鮮

有 只係大家太盲信西醫 西西下去中 中中下去西
最主要係試下換過隻cream 同起居生活用既洗衣液 清潔劑

日本既研究發現 皮膚乾燥同大量使用一般化學清潔劑有關係

所以喺度討論想搵到啲更好嘅嘢

我皮膚無乜事，反而係有關節問題，所以一定要食藥

原來有關係

我都怕會引致關節呢一個問題

未食藥之前有時會連筆都無力揸，敲門都痛

咁我試下出去搵下先，唔該曬你
祝你早日康復

嘩
近排有feel到啲關節有啲痛，唔知係咪心理作用

你都係

岩岩睇完醫生, 確診牛皮癬
想喊

我當時確診後都同你一樣 慢慢地習慣咗，但都好介意畀人見到啲位

建議定期照超聲波，呢啲錢無得慳
啲關節位一蝕咗就唔會好得返，有啲人因為咁行唔到
頭幾年我同屋企人都唔知咩事，以為純粹少運動所以痛
最後因爲筋踺蝕咗唔平衡，患處關節彎咗，好彩嘅係發現得未算好遲仲郁到，嗰時如果拖多一年半載我諗我宜家連字都打唔到
巴打最好check吓。同埋樓上講嗰隻甲胺蝶呤我都有食，不過呢隻主要係for關節，如果剩係皮膚問題應該唔駛食
頭盔: 問醫生最好

我都有銀屑病（牛皮癬）
最近經朋友知大陸有個醫生 可以根治
上左去試 依家慢慢好番緊 不過療程好似起碼半年至一年 費用都有啲貴

呢個病係因為免疫系統出錯，我估除咗改dna之外無乜機會可以根治

有幾貴？

我依家要俾5萬人仔

有冇人食開奧米加3-6-9？

有用？

認真 買支茶樹精油 平平地 早晚塗

好

我都有差唔多15年，我係生咗係頸，要成日keep住剪短髮先好d,唔係既話會生得好勁

生喺頸到

我成日春袋都係

個

依個病真係好撚仆街

成個春袋

對

我有左十幾年
依家連中西醫都無睇
因為覺得無用
反而早晚搽oil+cream
午晚餐都食屋企飯
盡量都唔岀街飯
我唔奢望佢會好返
只求佢唔好惡化落去 keep住依家咁就夠

個療程要做咩

好貴

有無人睇過呢本書？

有無人試過BRAGG有機蘋果醋,諗住試下得唔得。
同埋試下呢條片個女仔既方法..

試下先

佢會俾藥水你搽 俾藥你飲 俾啲草藥你沖涼

強貼留名 另外大家加油！一齊努力 雖然好唔鋸

btw, 睇左好多文章話查類固醇停用之後要發得仲勁, 唔知查唔查好
覺得睇西醫有d中伏既感覺, 唯一好處知道自己的確患上牛皮癬

買左等緊攞貨

有冇圖

巴打，可唔可以到時分享下？
我唔介意本書分擔部分金錢

乾癬同濕疹點分

想死

你google睇下「銀屑病」

分享唔成問題
但你想點分享先

我一開始嗰陣得一撻仔係太陽穴度
搽完類固醇 好咗一排
之後就係惡夢嘅開始

射射巴打無私分享
um......例如佢煮嘅食物，我諗佢自己研發嘅食譜來來去去環繞個10幾種或更多嘅食物。咁我/我哋可以跟住佢嘅食物嘅煮自己鍾意嘅餐單
唔一定影相，可以嘅話喺度寫下啲食物出嚟畀我/我哋參考
射射巴打

講多少少
而家好返未

有一點我有啲好奇
兩年前我一開始喺左大脾三角底褲位（位置唔重要）紅咗一點，咁當時我以為普通敏感，後來越來越大粒，大約一毫子嘅一半，但因我對呢方面嘅知識係「0」，所以無理佢。
大約喺大半年前自動淡化，𠵱家得返少少嘅印

問題：會自動好？

轉貼

前言：
網路上看到不錯的一篇文章，跟我的想法相同，分享給有緣人。
我也有乾癬困擾，多年來反反覆覆，頭皮、額頭一兩天就會快速變厚、結痂、脫皮，每天洗頭就還能控制下來。
國中時就有一個認知，乾癬是自己的免疫系統攻擊自己的細胞所造成，想說除了消極防治，就看看老了會不會免疫系統不會再那麼殘了。
進新訓後一個禮拜(前一個禮拜通常沒有思考時間)，發覺整個身體變好，洗澡亂亂洗，吃的飯有臭鋪味，衣服乾了又濕，濕了又乾，就這樣子，打噴嚏、皮膚癢、異位性皮膚炎，乾癬，竟然離我遠去。
目前我是用稀釋30～50倍白醋，在洗完澡後，充分潤濕頭皮、臉、其他有問題的皮膚，如胸口、背部、鼠蹊，待一兩分鐘後，皮屑就會很容易搓下來了，只能用指腹，絕對不能用到指甲，不然會好很慢。
飲食方面，早餐絕對傳統豆漿、蛋餅，不吃那些合成X爺漢堡，很少吃油炸食物，很少吃肉，外食也簡單，麵食、炒飯，飲料只喝蜂蜜、果汁。
我只能說，這樣做，三天不洗頭，不洗澡，不會很癢，脫皮也不嚴重，結痂也變薄了，T字部位除外，因我是機車族。
本來還想說很多廢話，只能說如人飲水，冷暖自知，有用的就收著吧～
若是坊間有什麼健康食品，藥房，跟你說吃了或擦了保證有效，你就笑笑就好，不要花冤枉錢了，你要花那個錢，還不如拿去買衣服、請客還比較實在。

內文轉po自網友..本人有訂正些許，期內容完好

我只是一個單純的乾癬患者，希望大家能真正地了解乾癬，以避免錯誤的治療，所以我才會花那麼多時間去寫這篇，話還是先說在前頭，即使回頭再看這篇內容，它寫的仍然不夠地完整確實，雖然大體上都是正確的（至少有資料書藉可以佐證）

其實寫的落落長，還不是只有幾個重點：

將它視為過敏體質，不再視它為皮膚病，才不會一直在皮膚上下功夫，錯誤使用治療方式，以及避免被騙，以期能夠找出引發的病因，對症下藥，雖然不會好，但至少可以讓自己維持在良好的生活品質當中（至少不會屑掉滿地，同時出門可以穿短衣短褲，外表看不出來) 健康的治療方式，帶來健康的身體!

最後，我們聽到「不接受治療之後，不再複發」的例子，有氣功、生機飲食、大量運動，這就是證明想要好，就得改善自身才行！而不是在皮膚上下功夫，只是說來簡單，做起來難～

註：多年前我們有幾個人，在一起研究這些東西，後來發現乾癬研究再多，最後還是得回歸健康的生活及飲食～我一再看到很多人還是將它當成單純皮膚病治療被騙、亂治、相信生意及直銷人，我就覺得很生氣！

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

（全文開始）

我認為，問題的關鍵點在於.......

沒有真正了解什麼是「乾癬」

以下，是我多年來研究下來的心得

●起因

乾癬是由「基因缺陷」所造成的，大概有數十種基因異常所致（例：細胞凋亡基因快速→皮屑生成），台灣的研究團隊已經解碼出來，但因為有數十種，因此「基因療法」尚不可行。也因為基因問題，所以它就會遺傳，父母親會將乾癬的基因傳給下一代～而基因的缺陷，則會一代代的傳下去（ps：人類起源於東非，是因為我們發現現代人，有幾個基因缺陷，跟東非人一樣，由此可證）

●病因

但，有乾癬的基因，並不代表會得乾癬！！那是因為，乾癬是需要鑰匙去開啟，這也就是我們所查到的「病因」
例：有人因為感冒、外傷、情緒失調...長出了乾癬，網路上資料都有，不必再多作解釋

●運作

當鑰匙開啟大門，啟動了乾癬的機制，運作模式簡單說明如下：
當打開大門之後，血液中會產生「不知名的抗原」（暫稱乾癬抗原）
此抗原被免疫系統辨視為要消滅的目標，啟動免疫機制來排除它（簡單來說，就是要將它排出去），此刻，白血球會將抗原帶離開血管，往皮膚真皮組織前進，從皮膚外排出，這也可以說是過敏的一種反應。
皮膚過敏就是將血液中的過敏組織，由皮膚排出，雖然醫生一再說，乾癬不是皮膚過敏～但作用機制類似（第三型過敏作用），接著，T細胞就會釋出「發炎物質」，在皮膚上造成「傷口」（乾癬病灶紅紅小點會出血的地方，將抗原從傷口排出，然後T細胞啟動「細胞凋亡」機制，使得皮膚細胞死亡，並再啟動「皮膚細胞增長」機制，造成「皮屑」產生，這也就是我們所了解的乾癬的紅點

乾癬的屑，是因為皮膚新陳代謝過快，而細胞凋亡，也是一種保護人體的機制，將無法修復的皮膚細胞，讓它死亡；另一種解釋，就是為了保護外物的侵入，產生大量的皮膚細胞來保護人體，總之，這就是起屑的原因

●皮膚病？

由以上得知，乾癬是免疫系統異常作用的問題，同時也知道它是由T細胞異常所導致的結果～只是它作用在皮膚上頭，因此，我們必須要了解的一件事，那就是真正的問題點，是在血管下的抗原，而不是皮膚上頭，而且，T細胞所釋發的發炎對象，並不只有皮膚而已，還包括人體的所有器官，眼、舌、內臟、關節...這就像是紅斑性狼瘡，致死的原因，是因為免疫系統攻擊內部器官所致～所以乾癬並不是「皮膚病」

再度提醒，它是由皮膚下，血管裡頭的抗原所引發！！

這點認知要非常清楚，就算是皮膚上的病灶消失了，但身體內的器官仍然需要小心～雖然醫生會跟你講它不會侵犯器官，但最近長庚醫院所舉辦的乾癬研討會中，醫生已經提出來了～同時在很久的一本乾癬的書中也有提到！！

●皮膚上的治療及複發

因此，我們只是在皮膚上治療，是只能治標而不能治本的～

常見的療法：
1. 抗炎：類固醇、polytar
2. 抑制皮膚增殖：服A酸，維他命D3（Daivonex，Tazorec.......）
3. 殺死壞細胞：照光（改變皮膚基因）
4. 停止免疫作用：MTX藥
5. 針對T細胞：最新免疫療法（打針：未上市，人體實驗中）
6. 另外種種針對皮膚上的治療.......偏方

這也就是為什麼，當我們不再接受皮膚上的治療後，它就會再複發的原因！！ 同時，這些療法，使用不當時，將會造成人體的傷害...請參考各種藥物的副作用（ex：用包鮮膜包起來，然後裡頭塗類固醇的藥）
愈快好，藥效強的，愈有問題！！大部分都是類固醇及西藥，廣告作很大的中醫也是如此！！

●面積擴大

由於我們只會認為它是皮膚病而已，一開始只是小小的面積，我們在上頭塗上類固醇藥膏，這是種「抑制療法」（將抗原壓制住，不讓它排出）因此它將另尋出路，由其它部位排出，然後冒出更大範圍的乾癬，然後再擦更多更強的藥。
這也就是愈去治療，反而造成面積愈來愈大的原因！！當我們知道必須要排出抗原時，已經錯誤治療數十年了！！大部分的乾癬患者，愈來愈嚴重，面積愈來愈廣的原因，就是出於「皮膚病」的錯誤認知所導致～

●排除抗原

但我們在排除抗原這方面，並沒有西醫的治療，只有所謂的「放血療法」，也就是在病灶上刺針，將血以拔罐放出（血液中的抗原），這樣子就不會讓面積擴到全身，並且得到更自然健康的治療～
但最好一開始發現乾癬，或者是面積小就這樣子做，才較有效果，面積大時，這就很難啦～這還是要依人而定，因為有人因為放血過多而昏迷...（前陣子新聞）

但我也有認識只靠放血療法的乾癬患者（外加中藥泡澡：蔡博士的放血療法）數年來，面積維持小部分範圍，而未再接受西醫治療，但，這些還是只能治標而已～只是這樣子比較健康而已

●偏方

接著，有人就會跟你推銷各式各樣的產品，或偏方，你只要能認知一點，如果無法解決抗原不斷產生的原因，這些通通只能「抑制、控制」而已，並不會讓你真正好的
（好的定義是：至少停止治療之後，能有數年都不會複發）

否則，你就必須不斷地控制，當你選擇控制的材料愈貴時，你就必須付出更多的金錢及成本！！ 那為什麼我們不接受便宜的照光治療呢？ 而去服用那種幾千上萬元的偏方食品...來控制。

更何況，那些人只是看到你皮膚上的狀況，他們根本就不了解乾癬真正的病因，他能夠說出乾癬的機制嗎？不知道，又怎麼治呢？

所以，我看太多花大錢，最後又回到西醫照光的人，太多太多了！！ 想想看，如果真有能治好的藥及仙丹，全世界有幾億的乾癬患者，研究的人，保證成為全世界最富有的人，並且登上醫學期刊。
但你會發現，這類的人，通常都是直銷、偏方。如果真有這種功效，應該要拿出來，讓科學實驗數據說話，讓更多的人臨床證實。

●真正的治療方式1

正確的作法，就是讓乾癬的抗原不再產生，或者是累積到一定的量而爆發～（中醫的講法、作法是：改變乾癬的體質）這很抽象，但唯一不變的是「維持一個健康的身體及，以及過著自然的生活，乾癬自然就會好轉！！

而較有效的作法是：

a. 斷食(減量食物)
b. 生機飲食
c. 運動
d. 晒太陽
e. 練氣功、瑜珈、靜坐

這些作法，都是數年來不復發，並不再接受西醫治療的病友所說，同時有很多人都是可以印證的！！

例：我有朋友百分之二十的面積，去參加斷食營一個月後，消到只剩百分之二；另外一個練氣功的，從膿胞性紅皮病→數年都不再出現，而這也就是為什麼當兵時，乾癬會好轉的原因，因為生活規律正常！！身體健康了！！乾癬就好了！！

唯有讓身體能夠健康及自然，才是真正的治療之道，這些並不像藥物那樣，能夠立即快速的效果～是必須長期堅持，才做的到！！
然而有些事情，並不如我們所願，我們必須要工作，必須要生存在都市裡，所以我們應該要有中庸之道，就是盡可能地健康（正確的吃，生活，作習......）然後再配合低成本的中西醫療法～

最少，就算乾癬沒有完好，但我們擁有了一個健康的身體。

●真正的治療方式2

還有一種作法，就是了解自身開啟的那把鑰匙，到底是什麼？也就是引發我們乾癬的病因是什麼？是壓力嗎？是飲食嗎？是不正常的生活嗎？

我們不需要了解那麼多病因，病因實在太多了，這些病因都是因為不健康的生活，或者是某些物質的缺乏所導致～所以要想想看，什麼時期的乾癬最嚴重呢？

以我的一個朋友來說，他到期中末考時，壓力一大就爆發了～
當他去斷食(減量食物)時，在穩定的生活，及無壓力的環境之下，乾癬好了，不過壓力來時，又複發了！所以他明白，服藥治療是沒有用的

真正治本的作法，就是讓情緒穩定，因此他開始學習如何放鬆，看心理醫生，並維持正常的生活，生機飲食...

當我們不了解病因時，就算服用仙丹妙藥，也無法徹底解決，這也就是為什麼...乾癬是治不好的！！每個人的致病原因都不同，怎麼會有一種藥敢說 「乾癬保證治好呢？」

●最後

我不再研究乾癬了～
為了研究乾癬，翻遍所有的乾癬資料，以及去學習基因，自然療法，生機飲食，因為我發現，再怎麼研究，終究會發現，最終的解法，就是健康的身體，自然的生活，然而當現實生活無法完全做到時，就選擇低成本的中西醫治療

只是，這樣子做，並不是那麼簡單，因為你還要懂得如何健康生活才行呢！

吃，就是一門學問！！同時也在於你相不相信！！
例：有人告訴你牛奶有害，飯後不要吃水果，你會相信嗎？

●重點

我會花了那麼多時間，將我所知道的東西分享出來，就是希望大家了解，什麼叫做乾癬，如此一來，才會用正確的態度及作法去面對它

先要認知的一個觀念是：乾癬不是皮膚病！！

皮膚病真係好辛苦，春天黎啦救命呀

既然無得醫，藥物只係治標唔治本，我都係放棄治療
文中有提到，放鬆心情，曬多啲太陽，嘢食戒到就戒，戒唔到就食少啲就算

最緊要係戒口，之前爆過大獲，食左一個月粥水同埋搽野好返左8成，依家只要有少少野都好驚會爆多次，養成左每日搽幾次保濕既習慣

15年牛皮癬患者，中醫睇過浸會大學，發現佢開既藥都係清熱解肝毒為主(老婆有讀中醫)，雖然睇緊中醫既時候病情好左d，但後黎book唔返果個醫生(佢要預早一個月book)，所以而家冇睇。

建議大家唔好用沐浴露，近年好興既手工皂中，有一隻紫草皂對皮膚有幫助，我沖完涼後都冇咁乾同痕。

另外可以煲雞骨草黎飲，同埋買金銀花黎焗水飲，呢d都係對肝排毒有幫助。

戒口方面主力戒牛同煎炸野(麥記好耐冇食，牛就只會遇到靚既牛扒先會食 )，而家兩隻小腿冇乜邊忽好肉，慶幸原來額頭果d好返退左。

除左手腳同身，我連塊面都有 出街d人都望，之前手指甲直頭爛哂咁，生返出嚟叫好少少，我都希望有人可以幫下手呀

你嘅資訊好實際 射射

留言呢個post
我見呢度好似無人開過，所以可以集中討論/搵下資料

大脾內側近春袋痕個d叫乜

春袋痕

之前有個post都有巴打講過 本身有呢個病 但睇完某個中醫三四個月後突然發哂出嚟 之後就好返哂 當想再追問落去佢就無再上水了

咁神奇
個中醫喺邊睇

樓主開響飲食台有咩居心

就係無再上水無覆過

我有諗過開學術台，但我又覺得屬健康，但又無健康台。咁呢啲我諗主要從飲食發起 所以先揀呢個飲食台夠唔夠詳盡嘅，有無解決你嘅疑問，阿R730

一好返就唔理人，好仆街

有沒ching 睇過老藥醫診所 開我$430 一日藥 1日三劑藥 食到好為止 成皮幾一個月

好撚貴
最近我上網搵到隻藥膏，諗梗方法訂返香港

上網沒任何意見

我試咗先，有效先再分享結果

我講我個間診所 萬二蚊個月佢話可以斷尾真係想去試下...

如果你有google開乾癬/牛皮癬嘅文章，呢啲喺唔會斷尾。可以消失，但亦會因為某種情況下又出返

如果消失到都ok呀....

你google下台中青黛膏啲資料睇睇，我打算試/diy嚟試下

叫朋友寄就唔難既...

可唔可以順便幫手買
我最多畀埋郵費

我都有左十幾年，最近戒所有有糖份嘅嘢就即刻好左好多！
唔好成日喺街食！同埋樽裝嘢飲盡量少！好多樽裝嘢飲糖份都好高！

糖份嘅嘢，我最多都係少甜

大陸有個百度貼吧叫上帝的紋身
入面d人話用綠豆方食療好番
有冇人睇過

無

我手腳頭皮都有
醫生話係咩點綴式牛皮癬
有藥食，主要都係搽藥膏
有時都唔想搽，搽完會有白色一撻唔散

凍嘢都唔得，只可以熱檸水...唔落糖.
我試過戒好多嘢都冇改善，係戒糖先見成效！

入面好多人都有開post分享自己療情
有哂精華post, 睇下無妨

凍嘢同糖離不開我生活
咁我試下戒糖先

好，射射

我就用開呢隻藥膏
$18x 一支

Work唔work？

Work，不過含類固醇
一返發就要搽

射射先

我都係十幾年患者,近期戒口情況比較受控制

係邊買?我都想睇睇

長期戰爭

喺網上訂

呢個我唔知先，不過暫時我喺網上搵咗隻青黛膏，用咗一星期，效果意外地唔錯

我兩年前耳背生過都幾嚴重
最後睇左中醫一路飲藥一路塗類固醇同cream 好返

如果皮膚嚴重，我建議早d打生物劑會好d
一蔓延到骨度真係好慘，同埋早d打，皮膚靚返去溝下女都得，唔算太貴...一個月都係四千頭，效果仲要好好

打幾多次？

一個月一劑

香港邊間診所有提供呢個服務
8-9年患者
不過聽講生物製劑副作用好多

樓主隻青黛膏邊到買返黎

去到無辦法先做呢一步

我未買到青黛膏
不過早前google啲台灣人自己DIY青黛膏嚟自用，跟手上星期自己買啲材料嚟試，用咗幾日效果幾好

真心唔難整，仲有一樣嘅資料有寫：連續搽8-12星期，每日兩至三次。
但因工作關係，我只能夠每日搽一次
所以預個治療要3-4個月。
利申同頭盔先：我自己嘅乾癬還算早期，嚴重嘅就睇醫生，首先我並唔係醫生，純分享自已經驗同大家研究點改善或治療

重有一樣嘅資訊：
我發現香港普遍都係打針或食藥去治療，呢個可能係最好嘅方法。但對啲一般嘅普通平民未必有錢去付擔，而因為自已有呢方面嘅問題，google咗好多有關呢方面嘅資料，見台灣同日本普遍都用青黛膏呢樣嘢嚟治療，效果仲好好。
不過都係個句，雖則能改善你皮膚，但我覺得重要以中醫/戒口嚟配合你身體問題
以上純個人分享

你有冇係政府診所覆開診？你問下醫生睇下有冇得自費打
暫時西藥黎講生物製劑副作用最少...最多都係易D傷風感冒...

我試左...本身唔r 佢都會自己損,留血爤...
之後用左隻洗頭水加採左隻jel 而家係淺紅印...
但隻洗頭水係大陸野..唔係連登post 啦..費事俾人吊
再加上隻jel 又係連登仔最憎的直銷野...都係唔post .
依個組合我介紹左俾兩個fd 都有好轉

有左六七年了，初頭係頭皮，後尾成身都有，呢枝野都有效，會好啲啲。

但講真最有用都係做運動同食健康啲，曾經入左u試過瘦番啲個排，病情好好多，得番個頭有少少，但後尾ugrad出黎做野工作壓力斷大番又出番

呢家無咁多時間自己煮同運動都係靠呢枝頂住先

巴打請問信得過既青黛粉可以係邊買
好怕買錯假野

師兄，呢支for搽定洗頭用？

喺藥房有得買 青黛粉，$5蚊一兩，真心平到嘔
而一兩可以用大半年都夠（我估），暫時我用茶餐廳潷糖用好細隻嘅匙羹，潷兩羹已好夠。上圖個完成品我估夠我用3個月左右

搽呀

好辛苦

好驚有關節炎

咁又唔使驚，飲多啲檸檬水會消炎

雖然係推舊Post但係想問

呢隻唔係化療藥嚟嘅咩

Clobetasol

超強效類固醇

即係飲檸水有用？

唔是淨飲檸水，仲有啲加入去嚟飲

呢本書啲食療同飲料好work，用咗一個月時間好返8成

話說我最近跑番步 每日唔多，3-4km 半個鐘左右，即刻好番好多，開始退緊 大家加油

巴打可唔可以留個tg交流吓

唔使啦，係度討論，因都好多人有呢種問題，可以畀啲人容易搵到資料

其實主要都係想討論返本書嘅方法
好似我係另一個post咁講
有時要戒到咁清係好難
特別我返工間中要on site好難帶飯
同埋間中都想食肉
依家試咗一個星期多啲
啲皮屑真係少咗
紅色都冇咁鮮

我分享下我呢兩個月心得啦
頭一個月左右我都跟得本書幾足，戒肉、戒白米、白糖、白麵包、奶茶、咖啡，呢啲日常生活嘅飲食習慣。而食就食甜蕃薯、蔬菜、生果；飲就自己浸一晚嘅檸檬薄荷葉水同自己整嘅green juice 。而喺呢個月第三星期左右睇住身體（包括腋下、碌鳩）由鮮紅變暗淡紅、頭皮屑本來由落雪咁變到少量。
喺第五星期左右，我一星期內會食返一兩次白飯同肉（只係雞肉同好少好少豬或牛）基於由細到大嘅生活習慣。
喺第七星期左右，全身己得返啲印/色未退，腋下同碌鳩直情退晒色，頭皮屑無晒
呢張相啱影其中一個位置，即今日嘅第九星期紀錄，本來係鮮紅色加狂甩皮屑
注：我全身大約有25%-40%左右呢啲乾癬、牛皮癬、紅班狼瘡

奶茶 咖啡 白糖呢啲戒咗好耐
但肉有時都係有啲心癮想食
都試過食啲三文魚去頂癮
成日食沙律真係食到口淡淡又唔夠飽
老老實實
唔係走投無路邊個想搵啲咁辛苦嘅方法

頭個一兩星期，我都戒得好辛苦，但奈何我唔係有錢人，只可用最平嘅方法戒口飲食食療嚟治療。畀啲心機，因為一定好返，因為呢本書真係work（打手中）

我都係盡量跟架咋
戒食乜都唔大問題
唯獨冇乜肉入口真係好難受
今日返工坐係個位到都覺得好辛苦